警用入境例查ID 博士生覆核

【本報訊】科大博士生今年勞動節擺街站宣傳工會，警方起初以需記錄是他擺街站為由要求出示身份證；當警方被指出須覺得他有犯法嫌疑才可查證件，便引用《入境條例》稱懷疑他非法入境，更警告不服從屬阻差辦公。博士生入稟申請司法覆核，質疑警方毫無理據懷疑他非法入境，查證件的真正原因是他擺街站，與入境管制無關，引用《入境條例》屬違法。

申請人吳嘉倫（35歲）現為香港輔助教研人員工會顧問，建議答辯人為警務處處長和律政司司長。入稟狀指吳與三人在紅磡火車站天橋設街站，四名軍裝警查問後，要求他出示身份證記錄個人資料。

曾控6.12非法用催淚彈

吳指警方須懷疑他犯法，才有權查證件，並致電律師解釋。警員稱不是懷疑他犯罪，其間警員18864謂：「總之就係要你出示身份證啦，我係警察。」及後警員18864稱懷疑他是非法入境者，並警告再致電律師屬阻差辦公。吳擔心警方動武只好服從，事後向警方投訴。吳要求法庭宣告，授權警方查身份證的《入境條例》第17C條只可用於與入境管制有關之目的。.......................

宜家見到呢啲新聞
有時都分唔到係好彩定點了...

問dead body啦

支持博士生 !

點都支持